+++
title = "Frequently Asked Questions"
slug = "faq"
thumbnail = "images/tn.png"
description = "faq"
+++

#### Κάθε πότε είναι ανοιχτό το hackerspace;

Δυνητικά, είναι ανοιχτό 24/7. Αν θες όμως να είσαι 100% σίγουρο, τότε καταρχήν ρίχνεις μια ματιά στα Εvents. Αν υπάρχει κάποιο ενεργό event, τότε σίγουρα είναι ανοιχτό το space. Μπορείς, επίσης, να τσεκάρεις τον μετρητή στην κεντρική σελίδα του website, που ενημερώνεται αυτόματα με τον αριθμό των συνδεδεμένων συσκευών στο δίκτυο του hackerspace. Φυσικά μπορείς πάντα να πάρεις τηλέφωνο, old school style !

#### Αν δεν ξέρω κανένα μέλος της κοινότητας μπορώ να έρθω;

Φυσικά! Ο χώρος είναι ανοιχτός για όλους. Αν είναι η πρώτη φορά που έρχεσαι, συστήσου και κάποιο μέλος θα σε ξεναγήσει ! Και μην ξεχάσεις να διαβάσεις το [όραμα μας](../about).

#### Αν δεν είμαι hacker μπορώ να έρθω;

Hacking is about sharing and being innately curious. Μην σε τρομάζει ο όρος. Αν σε ενδιαφέρει να μοιραστείς τις γνώσεις σου ή να μάθεις από άλλους, τότε το hackerspace σίγουρα είναι ένας χώρος για σένα ! Η έμπνευση μας πηγάζει από τη φιλοσοφία του Ελεύθερου Λογισμικού (Open Source).

#### Είναι coworking space? Μπορώ να ενοικιάσω χώρο εργασίας ή συναντήσεων;

Το space είναι χώρος συνεύρεσης και συνεργασίας ανθρώπων που διαμορφώνουν το [όραμά του](../about), αλλά δεν παρέχει καμία υπηρεσία ενοικίασης. Το space παραμένει πάντα ανοιχτό για παρουσιάσεις, συναντήσεις και project που ακολουθούν open source πρακτικές. 

#### Τι χρειάζεται για να οργανώσω κάποιο event στο hackerspace;

Το hackerspace είναι ανοιχτό στη φιλοξενία οποιουδήποτε event είναι σύμφωνο με το [όραμα μας](../about). Το βασικό βήμα είναι να βρεις ένα μέλος του χώρου που θα αναλάβει να τον ανοίξει την ημερομηνία που θα οργανωθεί το event. Αυτό μπορεί να γίνει είτε με προσωπική επαφή στον χώρο, είτε ηλεκτρονικά μέσω του [Matrix HSGR chat](../contact). Ακόμα, αν θες να συζητήσεις και να προετοιμάσεις την ιδέα σου, στείλε ένα [mail](../contact) με όσο μεγαλύτερη σαφήνεια μπορείς. Στη συνέχεια, τα διαθέσιμα μέλη θα σε βοηθήσουν να προσθέσεις το event στο website/wiki και να σε καθοδηγήσουν για οποιοδήποτε διαδικαστικό θέμα προκύψει.

#### Τι μου παρέχεται στον χώρο; Τι θα χρειαστεί να φέρω μαζί μου;

Πέραν από την εμπειρία γνωριμίας και αλληλεπίδρασης με ενδιαφέροντες ανθρώπους και μια ζωντανή κοινότητα, το space παρέχει ελεύθερη πρόσβαση στο διαδίκτυο, βιβλία και περιοδικά που μπορείς να διαβάσεις, πάγκους εργασίας με μεγάλη ποικιλία εργαλείων και μηχανημάτων. Αυτό που χρειάζεται να φέρεις είναι διάθεση για επικοινωνία και -προαιρετικά- τον φορητό υπολογιστή σου. Στον χώρο υπάρχει, επίσης, η απαραίτητη υποδομή για να φτιάξεις τον καφέ σου, καθώς και αρκετή ποσότητα από αναψυκτικά και μπύρες στο ψυγείο μας !

#### Ποιές είναι οι προϋποθέσεις για να χρησιμοποιήσω το χώρο και τον εξοπλισμό;

Βασική προϋπόθεση είναι να είσαι σύμφωνο με το όραμα του χώρου και το project που θες να τρέξεις στο space να είναι ανοιχτό προς όλους. Επειδή ο χώρος διαθέτει μηχανήματα με τα οποία μπορεί να μην είσαι απόλυτα εξοικειωμένο, βρες ένα διαθέσιμο μέλος που ξέρει πώς να λειτουργεί αυτό που θες ώστε να σου δείξει. Κυρίως για τη δική σου ασφάλεια ! Τα αντικείμενα/εργαλεία που υπάρχουν στο χώρο τα βρίσκεις [εδώ](https://www.hackerspace.gr/wiki/Inventory) και διατηρούμε τον τρόπος χρήσης τους σε [documentation](https://www.hackerspace.gr/wiki/Category:Documentation). Feel free to contribute !

#### Μπορώ να χρησιμοποιήσω τα αναλώσιμα του χώρου;

Βέβαια, αρκεί να αντικαθιστώνται με νέα.

#### Μπορώ να χρησιμοποιήσω το χώρο για να ξεκινήσω το startup μου ή να παράξω εμπορικό προϊόν;

Ναι, με βασική προϋπόθεση να είναι open source, είτε αντίστοιχα open hardware, η start-up και τα παραγόμενά της. 

#### Μπορώ να χρησιμοποιήσω τον εξοπλισμό για να επισκευάσω κάτι για το οποίο θα λάβω αμοιβή;

Επίσης ναι, αλλά βεβαιώσου ότι μοιράζεσαι τη γνώση με την κοινότητα και επικοινωνείς το στόχο σου.

#### ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ: Ποιος καθαρίζει τον χώρο;

Όλοι μας, ακόμα κι εσύ. Είσαι ελεύθερος να χρησιμοποιήσεις ό,τι υπάρχει διαθέσιμο στην κουζίνα (καφετιέρα, ποτήρια, πιάτα, κλπ). Να θυμάσαι όμως πως φεύγοντας πρέπει να αφήσεις τον χώρο πιο καθαρό απ' ότι τον βρήκες.

